[HK_麥當勞餐廳_McDonalds_FEHD_licensed_general_restaurant_Senior_Citizen_Card_n_No_Smoking_stickers_May-2012_No_pet.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_麥當勞餐廳_McDonalds_FEHD_licensed_general_restaurant_Senior_Citizen_Card_n_No_Smoking_stickers_May-2012_No_pet.JPG "fig:HK_麥當勞餐廳_McDonalds_FEHD_licensed_general_restaurant_Senior_Citizen_Card_n_No_Smoking_stickers_May-2012_No_pet.JPG")
**授權**（[美](../Page/美式英文.md "wikilink")：**license**，[英](../Page/英式英文.md "wikilink")：**licence**）是為避免非法所採取的[法律允許行為](../Page/法律.md "wikilink")，亦可以指該允許行為的書面協議。該行為在[台灣稱為](../Page/台灣.md "wikilink")**-{zh-hant:授權;
zh-hans:授权}-**，[香港稱為](../Page/香港.md "wikilink")**-{zh-hant:特許;
zh-hans:特许}-**，[中國大陸稱為](../Page/中國大陸.md "wikilink")**-{zh-hant:許可;
zh-hans:许可}-**。當授權作為[名詞指稱協議時](../Page/名詞.md "wikilink")，依然稱**-{zh-hant:授權;
zh-hans:授权}-**、**-{zh-hant:特許; zh-hans:特许}-**或**-{zh-hant:許可;
zh-hans:许可}-**，但實際情況會在其後添加**條款**（license terms）或**協議**（license
agreement）等詞。授權人（licensor）可以向被授權人（licensee）以書面文件約定授與內容，進行未授權的行為將[違法](../Page/違法.md "wikilink")。

英文 **license**
一詞根據所使用領域和意思不同，譯法亦有所不同：意指允許[著作權或](../Page/著作權.md "wikilink")[智慧財產權時稱為](../Page/智慧財產權.md "wikilink")**授權**，意指允許駕駛[交通工具](../Page/交通工具.md "wikilink")、[運輸工具時稱為](../Page/運輸工具.md "wikilink")**執照**；意指允許經營特定業務時稱為**牌照**；其他情況有稱**許可證**者。發出執照、牌照（grant
license）時稱為**發牌**，發出許可證時稱為**發證**。

## 參見

  - [智慧財產權](../Page/智慧財產權.md "wikilink")
      - [著作權](../Page/著作權.md "wikilink")
      - [強制授權](../Page/強制授權.md "wikilink")
      - [交互授權](../Page/交互授權.md "wikilink")
      - [版稅](../Page/版稅.md "wikilink")
  - [加盟連鎖](../Page/加盟連鎖.md "wikilink")
  - [電視授權](../Page/電視授權.md "wikilink")
  - [軟體授權](../Page/軟體授權.md "wikilink")
  - [許可證](../Page/許可證.md "wikilink")
  - [執照](../Page/執照.md "wikilink")
      - [駕駛執照](../Page/駕駛執照.md "wikilink")
      - [私人飛行執照](../Page/私人飛行執照.md "wikilink")
  - [牌照](../Page/牌照.md "wikilink")
  - [證照](../Page/證照.md "wikilink")

[Category:商法學](../Category/商法學.md "wikilink")
[Category:策略聯盟](../Category/策略聯盟.md "wikilink")
[Category:许可](../Category/许可.md "wikilink")